\subsection{Aprendizaje automático}

El aprendizaje automático (\acrfull{ml} en inglés) es la rama de la \acrshort{ai} que estudia como dotar a las máquinas de capacidad de aprendizaje entendiendo a éste como la generalización del conocimiento a partir de un conjunto de experiencias. Este aprendizaje puede dividirse en \cite{amodernapproach}:
\begin{itemize}
\item Supervisado: El algoritmo aprende en un conjunto de datos etiquetados, proporcionando una clave de respuesta que el algoritmo puede utilizar para evaluar su precisión en los datos de entrenamiento \cite{nvidia}.
\item No supervisado: Dados los datos no etiquetados, el algoritmo trata de captar sentido extrayendo características y patrones por sí mismo
\item Reforzado: Se entrena un algoritmo con un sistema de recompensas, proporcionando retroalimentación cuando un agente de inteligencia artificial realiza la mejor acción en una situación particular \cite{nvidia}. \end{itemize}

El aprendizaje automático es la rama principal de la \acrshort{ai}, ya que el resto de las categorías o bien imitan comportamientos o bien aprenden de experiencias, es decir, usan \acrfull{ml} para realizar la tarea que se les encomienda. Una cosa es programar una máquina para que pueda moverse y otra cosa es que la máquina aprenda a moverse. Igualmente, no es lo mismo programar que componentes forman una cara de una persona que automáticamente aprender que es una cara. Este cambio de paradigma es lo que diferencia el \acrshort{ml} de la \acrshort{ai}, y es por ello por lo que no se debe pensar que son los mismos conceptos.
\newline

El aprendizaje automático es el estudio sistemático de algoritmos y sistemas que mejoran su conocimiento o desempeño con experiencia. En esta subcategoría existen diferentes tipos de aplicaciones siendo algunos de ellos \cite{amodernapproach}:
\begin{itemize}
\item Modelos de regresión: Son modelos que predicen el valor de una o más variables dado un vector de entrada. Una función lineal es el modelo de regresión más simple, pero los modelos de regresión más complejos están formados por un conjunto fijo de funciones no lineales, conocidas como funciones base \cite{flach}. Algoritmos como \acrfull{svm} o las \acrfull{nn} se basan en este tipo de modelos. Este último, será el usado en el presente trabajo.
\item Árboles de decisión
\item Modelos de clasificación
\item Técnicas de agrupación
\end{itemize}

\input{sections/state-of-art/automated-learning-sections/models}